**2352. – Campanula thyrsoides** L. – Plante bisannuelle de 10-30 cm, velue-hérissée, à racine charnue, en fuseau ; //tige //simple, dressée, épaisse, //creuse //et compressible, très feuillée ; //feuilles imbriquées, allongées, lancéolées, obtuses, entières, non pétiolées, velues ; //fleurs d'un blanc jaunâtre, imbriquées en épis gros et court, oblong, compact, feuillé à la base ; //calice à tube glabre, à lobes velus, ovales-lancéolés, égalant le tiers de la corolle ; celle-ci moyenne, barbue, divisée jusqu'au tiers en lobes ovales-aigus ; style saillant ; //capsule dressée.
Pâturages rocailleux des hautes montagnes : Chaîne du Jura ; Alpes de la Savoie, du Dauphiné, de la Provence. – Chaîne des Alpes, jusque dans la Croatie. = Juillet-août.